<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Inicio on</title><link>https://alberto-abarzua.github.io/iot/inicio/</link><description>Recent content in Inicio on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 10 Aug 2023 14:53:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alberto-abarzua.github.io/iot/inicio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduccion</title><link>https://alberto-abarzua.github.io/iot/inicio/intro/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 15:01:48 +0000</pubDate><guid>https://alberto-abarzua.github.io/iot/inicio/intro/</guid><description>Bienvenidos al curso de IoT (Internet of Things). En este curso aprenderemos cómo se comunica un Raspberry Pi, ese pequeño computador con Linux, con un ESP-32, un microcontrolador.
Vamos a empezar usando WiFi para nuestra comunicación. Nos enfocaremos en los protocolos TCP y UDP. Luego, cambiaremos y aprenderemos sobre comunicación con Bluetooth usando BLE.
Al final, juntaremos lo que hemos aprendido de los dos protocolos y haremos una interfaz de control fácil de usar.</description></item><item><title>Ambiente de Desarrollo</title><link>https://alberto-abarzua.github.io/iot/inicio/configuraciones/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 14:54:08 +0000</pubDate><guid>https://alberto-abarzua.github.io/iot/inicio/configuraciones/</guid><description>La configuración del ambiente de trabajo para el curso se segmenta en dos partes:
Configuración del ambiente en tu computador (Windows, Linux, Mac): Es necesario tener instalado el framework de desarrollo ESP-IDF para programar el ESP-32.
Configuración de la Raspberry Pi: Deberán instalar el sistema operativo Raspbian (una distribución de Linux) y preparar el ambiente para ejecutar su código en él. Además, es esencial configurar la Raspberry Pi para que funcione como un Hotspot WiFi, permitiendo que el ESP-32 se conecte directamente sin la necesidad de un router externo.</description></item><item><title>Primer_programa_esp</title><link>https://alberto-abarzua.github.io/iot/inicio/primer_programa_esp/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 15:09:34 +0000</pubDate><guid>https://alberto-abarzua.github.io/iot/inicio/primer_programa_esp/</guid><description/></item><item><title>Esp_idf</title><link>https://alberto-abarzua.github.io/iot/inicio/esp_idf/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 15:09:25 +0000</pubDate><guid>https://alberto-abarzua.github.io/iot/inicio/esp_idf/</guid><description/></item></channel></rss>