<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Inicio on</title><link>https://iiot-embedded.com/iot/inicio/</link><description>Recent content in Inicio on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 10 Aug 2023 14:53:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iiot-embedded.com/iot/inicio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduccion</title><link>https://iiot-embedded.com/iot/inicio/intro/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 15:01:48 +0000</pubDate><guid>https://iiot-embedded.com/iot/inicio/intro/</guid><description>Bienvenidos al curso de IoT (Internet of Things). En este curso aprenderemos cómo se comunica un Raspberry Pi, un pequeño computador con Linux, con un ESP-32, un microcontrolador.
Vamos a empezar usando WiFi para nuestra comunicación. Nos enfocaremos en los protocolos TCP y UDP. Luego, cambiaremos y aprenderemos sobre comunicación con Bluetooth usando BLE.
Al final, juntaremos lo que hemos aprendido de los dos protocolos y haremos una interfaz de control grafica.</description></item><item><title>Instalacion ESP-IDF</title><link>https://iiot-embedded.com/iot/inicio/instalacion_esp_idf/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:57:16 +0000</pubDate><guid>https://iiot-embedded.com/iot/inicio/instalacion_esp_idf/</guid><description>Visite el sitio oficial de ESP-IDF y descargue la última versión del framework.
Windows: Instrucciones Mac y Linux: Instrucciones Siga las instrucciones de instalación específicas para su sistema operativo (Windows, Linux o Mac).
Una vez instalado, verifique la instalación ejecutando un ejemplo básico para asegurarse de que todo funciona correctamente. Para esto se recomienda ir al directorio donde instalaron el repositorio de esp-idf (si siguieron tal como sale deberia ser lo siguiente)</description></item><item><title>Configuracion de la Raspberry Pi</title><link>https://iiot-embedded.com/iot/inicio/configuracion_rasp/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:57:51 +0000</pubDate><guid>https://iiot-embedded.com/iot/inicio/configuracion_rasp/</guid><description>Para completar las tarea, tendrán que establecer un servidor Python en la Raspberry Pi, la cual deberá mantener activado su wifi para que el ESP32 pueda conectarse de manera inalámbrica. El primer paso es preparar la Raspberry Pi 3 adecuadamente.
Instalacion del sistema operativo # Obtengan una tarjeta mini SD donde puedan instalar el sistema operativo y que sirva como memoria.
Instalen el Rasp PI OS. El instalador está disponible En esta pagina.</description></item></channel></rss>