<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>BLUETOOTH on</title><link>https://iot-embebidos.cl/iot/ble/</link><description>Recent content in BLUETOOTH on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 10 Aug 2023 15:07:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iot-embebidos.cl/iot/ble/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduccion</title><link>https://iot-embebidos.cl/iot/ble/intro/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 15:07:19 +0000</pubDate><guid>https://iot-embebidos.cl/iot/ble/intro/</guid><description>Bluetooth de Baja Energía (BLE) y Wi-Fi son tecnologías de comunicación inalámbrica, pero tienen aplicaciones y características muy diferentes. Mientras que Wi-Fi es ampliamente utilizado para conexiones de alta velocidad y transferencia de grandes cantidades de datos, como en redes domésticas o de oficina, BLE se enfoca en la eficiencia energética y se utiliza principalmente para transmitir pequeños fragmentos de datos durante períodos más largos.
¿Qué es BLE? # Wi-Fi usa el concepto de &amp;ldquo;sockets&amp;rdquo; para establecer una comunicación confiable entre dispositivos.</description></item><item><title>Estructura General</title><link>https://iot-embebidos.cl/iot/ble/estructura/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 18:25:19 +0000</pubDate><guid>https://iot-embebidos.cl/iot/ble/estructura/</guid><description>En BLE, la estructura de comunicación se organiza en torno a tres componentes clave: Aplicaciones, Servicios y Características.
Aplicaciones # Estas son las funcionalidades de alto nivel que se construyen usando una o más combinaciones de servicios y características. Por ejemplo, una aplicación de monitorización de la salud podría utilizar servicios para medir la frecuencia cardíaca, el nivel de oxígeno en sangre, etc.
Servicios # Un Servicio es un conjunto de funcionalidades relacionadas.</description></item><item><title>Eventos</title><link>https://iot-embebidos.cl/iot/ble/eventos/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 01:41:04 +0000</pubDate><guid>https://iot-embebidos.cl/iot/ble/eventos/</guid><description>En la comunicación BLE, hay varios eventos clave que son cruciales para establecer y mantener una conexión efectiva entre dispositivos. Estos eventos facilitan el descubrimiento, el emparejamiento y la transferencia de datos.
Evento Descripción Evento de Descubrimiento Este es el primer paso en cualquier comunicación BLE. Los dispositivos emiten y escanean &amp;ldquo;paquetes de publicidad&amp;rdquo; para hacerse visibles a otros dispositivos cercanos. Evento de Emparejamiento Una vez identificado un servidor que ofrece los servicios necesarios, se inicia el emparejamiento.</description></item><item><title>Pasos a seguir</title><link>https://iot-embebidos.cl/iot/ble/walkthrough/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 18:35:25 +0000</pubDate><guid>https://iot-embebidos.cl/iot/ble/walkthrough/</guid><description>La mejor fuente de informacion para el codigo de BLE en ESP32 es el codigo de ejemplo de Espressif, el cual se encuentra en el siguiente:
Ejemplo BLE. Ahora veremos de forma resumida los pasos que deben realizar para poder realizar la primera comunicacion bluetooth entre el ESP32 y la Raspberry Pi.
Paso 1: Configurar el ESP32 # Primero debemos configurar el ESP32 para que pueda funcionar como servidor BLE, para esto pueden usar el ejemplo de esp-idf de arriba.</description></item></channel></rss>