<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Interfaz on</title><link>https://iot-embebidos.cl/iot/interfaz/</link><description>Recent content in Interfaz on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2023 00:08:10 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iot-embebidos.cl/iot/interfaz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduccion</title><link>https://iot-embebidos.cl/iot/interfaz/intro/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:08:15 +0000</pubDate><guid>https://iot-embebidos.cl/iot/interfaz/intro/</guid><description>Interfaz de Usuario Web # En el ámbito actual del desarrollo de software, las interfaces de usuario web han emergido como uno de los pilares fundamentales para interactuar con las aplicaciones. La capacidad de ser accesibles desde cualquier navegador en cualquier dispositivo hace que las aplicaciones web sean esenciales para una amplia variedad de propósitos.
Stack de Tecnologías # Optar por un stack como Postgres, FastAPI y React garantiza una base sólida para cualquier proyecto.</description></item><item><title>Docker</title><link>https://iot-embebidos.cl/iot/interfaz/docker/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:11:02 +0000</pubDate><guid>https://iot-embebidos.cl/iot/interfaz/docker/</guid><description>¿Qué es Docker?
Docker es una plataforma de código abierto que permite crear, ejecutar y administrar contenedores de aplicaciones. Estos contenedores son entidades ligeros y autónomos que contienen todo lo necesario (código, bibliotecas, dependencias, etc.) para ejecutar una aplicación de manera uniforme en cualquier entorno.
¿Por qué se usa tanto en la industria?
Docker ha ganado enorme popularidad en la industria por varias razones:
Consistencia: Permite a los desarrolladores trabajar en ambientes idénticos a los de producción, eliminando el clásico problema &amp;ldquo;en mi máquina sí funciona&amp;rdquo;.</description></item><item><title>React</title><link>https://iot-embebidos.cl/iot/interfaz/react/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:25:54 +0000</pubDate><guid>https://iot-embebidos.cl/iot/interfaz/react/</guid><description>¿Qué es React?
React es una biblioteca de JavaScript desarrollada por Facebook para construir interfaces de usuario. Está diseñada para facilitar la creación de componentes reutilizables que gestionan su propio estado, lo que resulta en aplicaciones más modulares y mantenibles.
¿Por qué es el más usado?
React se ha ganado una reputación por su eficiencia y flexibilidad. Sus características, como el DOM virtual y la posibilidad de mezclar HTML con JavaScript (JSX), lo hacen especialmente atractivo para desarrolladores.</description></item><item><title>FastAPI</title><link>https://iot-embebidos.cl/iot/interfaz/fastapi/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:35:05 +0000</pubDate><guid>https://iot-embebidos.cl/iot/interfaz/fastapi/</guid><description>¿Qué es FastAPI? # FastAPI es un moderno framework web para construir APIs con Python 3.7+ basado en estándares como OpenAPI y JSON Schema.
¿Por qué se usa? # FastAPI se utiliza por su rapidez, tanto en términos de performance como en el tiempo que lleva desarrollar con él, ya que proporciona herramientas para generar automáticamente la documentación de la API, validación de datos, autenticación y más.
¿Por qué es tan simple?</description></item></channel></rss>